停止單一區域性遊行，想破圍捕戰術就入黎

自從理大一役之後
班黑警開始愛上使用圍捕戰術
近期所有地區性質既遊行/集會都會用包圍戰術
圍到既就鳩拉，話知入唔入到罪，旨在恐嚇/打壓
圍到既，佢地就睇情況，甚至可以圍點打援

呢種戰術基本上暫時冇得破解
因為以往我地會大隱隱於市，佢地無法辨識既情況下
令到佢地係6月至10月初既時候好難去強行拉人
但係宜家佢地已經唔理會一切，非法濫捕都照做
所以係咁用圍捕戰術，因為佢地犯法都冇人監管

而單一地區性既遊行可以比佢地更加集中警力
可以提早準備同佈署
去令到圍捕成功既機會、範圍更大更廣

1月1既港島就係好好例子
就算有100萬人，甚至更多，只要集中左係一個區域上面
佢地就可以調派更多警力係該區
而且佢地操縱交通都可以更加方便
變相圍捕戰術極容易成功，甚至開波之前佢地已經贏咗
1月1既情況有少少似救理大果2晚
大家都想去一個目的地，但係受到黑警阻撓
而1月1就證明人數集中係冇撚用
就算救理大果陣有200萬人都照樣攻唔入poly

而唯一可以破到呢種戰術既方法只有一個
就係十八區開花
分散所有警力

1.令到佢地既警力唔足以形成大範圍既包圍網
有更多逃走空間/機會

2.人多唔一定蝦人少
好簡單
10個勇武打1個，勇武嬴
100個勇武打10個，勇武勝率下降
1000個勇武打100個，勇武輸

佢地愈疊馬，由於武器/軍事訓練/團體合作訓練
以上既因素會令到差異幾何級擴大
開花拉散哂警力先可以令到佢地每區兵力人少
先可能做到以上情況

3.交通操縱
大家都知多區開花
由於我地會令到交通出現唔同擠塞，令到路面情況惡化
而且佢地冇足夠人手去掌管每一區既交通
你諗下1月1，重兵到可以比佢地掌管個成個交通
咁樣係一定冇勝算，但係開花既情況下
佢地支援會慢好多，而且我地唔會比佢地屈哂交通
係交通上可以拎番多少主導權

問題係十八區開花到底可以吹到幾多人出去呢
據我所知有唔少區最近都士氣好低落
好多次都因為吹雞冇人而心灰意冷，沈靜左好一段時間
唔少地方接近1個多月冇動靜
例子就有荃灣/黃大仙/屯門咁
大家由以前既主動出擊，慢慢變番等每星期遊行
不過對方就已經今非昔比，我方每次都傷亡慘重
但係我想講，係一場漫長戰役當中
休息個零2個月絕對係好平常
而且我地過程當中都經濟爦炒左唔少商界
個成績有目共賭，我地冇輸哂，心血唔係白費

最後，開花既成敗唔係睇黑警
而係睇我地自己
開花係一把雙刃劍
開花最大難關係每個地方都會有一定兵力
不停有狗車係街上邊巡，高調打壓，恐懼我地
如果冇足夠人數，去令到佢地包圍唔到，應接不暇
開花只會反噬我地，出現更大傷亡

但係呢個亦都係唯一一個現階段可以破到包圍戰術既方法

一句講到尾，都係人數

講得沒錯, 同時兩區遊行試水溫, 下一步頂盡3區, 佢地一定唔夠我地人多。勇武就唔洗行, 去朋友屋企standby, 一圍捕就開波

真是可以好work 每次遊行以3區為基本

唔需要個個星期 寧願籌備兩星期做一次十/十八區遊行 效果應該好好多

部分認同
200萬人大遊行有用啲
定十八區開花，每區1萬人，總數十八萬有用啲？
人數係重點，但係最重要係睇點用

同意
以宜家嘅情況
每次遊行結果都只係濫捕
實質效益唔大
所以要變一變

你破包圍戰術, 目的係減少被捕人數
十八區開花, 黑警的確係做唔到圍捕, 但見人就咬
人頭數目加起上黎咪等於一次圍捕人數
之前開花都試過, 咪又係一日拉百幾二百人
你開花俾人拉, 無記者影到仲俾狗老屈襲警, 藏有攻擊性武器
大圍捕反而告都告唔入
你搞開花只係為左破解黑警戰術, 但反而輸得仲金
諗清楚出黎抗爭係為左乜野
如果依家出黎抗爭門檻係48, 咁我情願俾狗大圍捕
好過係唔知邊條後街俾狗捉住, 塞兩把刀俾我, 跟住入去荔枝角坐百幾日

單一區域並非無用反而可以connect 18區等班港豬感受一下濫捕濫權嘅危險性，最重要一定要be water班狗舉旗一定要快散離開幾個街口令到街上只有無辜嘅居民同便衣狗，最終濫捕出現反而會增加同路人。

好耐之前已經想
11.23 反解放軍聯合陣線！「逢九必亂」！九陣遊行！

【公投】12.1 舉行九區同步遊行！誠邀曾經舉辦地區遊行搞手入紙申請！

其實只需要大家唔好懶，落左去睇先，唔好成日係grp 問有無人，一齊落去自然會多人

地區遊行上水真是

推

大家討論下

2者都有風險
集中一區佢地基本上完全操縱交通，手足冇咩機會做到野
而且只可以爦炒一個地方
十八區開花，係爦炒全個香港
當然你講既都岩，結果可能拉既人數差唔多
記者都影唔哂咁多野，被捕手足風險會高左
但係過程入邊手足活動，離開既時間同機會就差好遠
所以係一把雙刃劍

如果多啲街坊好似沙田咁送直單車比警甴就好

所有遊行皆預設為全和理非，勇武想做實事請到其他無關地區。

e.g.【1.5上水遊行】上水警署遭掟汽油彈、警車起火 警施催淚煙制止*

*上水警署實際位於粉嶺而非上水。

濫捕目前無解，只有減少勇武人手損失的方法，始終相比起和理非接近無限兵力，勇武兵力是十分有限，勇武被拉等於直接quit game。

連登仔：大遊行送頭、地區開花送頭、最好乜都唔做唔洗激嬲共產黨

推
討論一下，班狗日撚日開會傾戰術
大家唔認真思考一下，一味靠熱血好蝕底
咁多大學生，冇理由諗野會輸比一班毅進仔呀

冇幾耐先聽到話十八區係送頭

依家狗終於可以早啲收工，內部應該返工返到癲，所以有大圍補戰術拉到你地驚。其實手足遊行時遊完就收，夜晚先入商場玩遊擊，引班狗出返黎無得收工

早應該十八區開花
係自己果區玩又熟路
走又唔怕無車
成本最撚低

因為變相每區都有固定既兵力
上面有巴打講過，可能結果每區拉既加埋仲多過大圍捕
但係過程係點，過去幾次有目共睹
都係果句，開花係雙刃劍

但係個操縱權係我地手上
因為吹唔到雞係輸比自己

同意，但應該唔好太多地點，分散兵力
同時大遊行交比民陣搞，我哋一樣需要大遊行爭取國際視線

開花被捕既通常係勇武，遊行被捕既勇武同和理非都有，但近排係和理非被捕較多。
而且開花被捕好危險，好易落單，所以危險程度完全唔同。

up

Push

十八區太散 集中五/八區 會較好

老蕭果招？ 3師會審再集合

有無地勢比較好 交通差既

但係快閃都一樣好危險，都係易落單
而且好多時連有人做左野都唔知，記者又影唔到
再加上便衣埋伏同冇足夠人去cover 離開
咁唔通快閃都唔做？
風險總有，開花都會遇到困難，不過我個人認為大家應該係諗方法去令到黑警更加難捉人
例如新既rb方式，工具
降低佢地支援，行動速度/效率，令到開花更可行

目前就係冇方法破到圍捕戰術，所以先要迫住開花去破佢
當然要諗其他方法去減低開花帶黎既問題咁解

停止遊行好過
唔通停咗遊行就真係代表止暴咩
以慢打快

打佢到飛起
開佢老母花

其實真
做番小型地區集會，光復連儂
加入公會之類仲實際

遊行一定比班狗狙擊，出不反水鳩啲人出去
之後光速腰斬，然之後再大圍捕

只係怕香港人太善忘，大家先要迫住有唔同活動
怕大家熱情冷卻，最後靜雞雞咁輸

開花先係延續落去既出路
另外仲有心態上既突破
唔好再屌狗

今日有屌過狗？

普通裝束和你shop,攬炒藍絲
店舖落閘就散水

鳩拉係和理非有危險
開花係勇武有危險 須知道開花都唔係必勝 但勇武手足一中唔好彩就幾年
你問我如果真係無第三個更好既選項
無好似中大之戰好10.1之戰果種急切性 兩樣取其輕 一樣唔會揀開花
鳩拉要面對既問題係48同被人炒牌
但總好過無左少個勇武

根本開花先係正路
4，5區左右

靜左係事實 例如荃灣 次次都唔夠人
而家變成誇區開花

18區開花 如果佢兵分三路 一區一區咁清 有無對應方法
佢無必要分到啲人咁散 佢同你玩逐點擊破你都死

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

十八區 真係要重新開始

遍地開花仲可以廢
水炮裝甲車 直升機

push

tui

支持開花 + 和你shop

有冇得學日本仔玩出奇不意[遊行]

不過popo d 資源多到周圍都放針

快閃遊行

需要新策略 認同反思

不如多區遊行or和理shop好過

18區唔夠記者
而且事後追究都唔夠集中,核彈都煲唔大
你睇811,仲有無人記得葵芳站室內射催淚彈?

推

勇武識be water

呢個都有好處既
不過老實咁講，現階段呼籲人加入公會，組織三罷
好多時要依賴大遊行
因為平時啲小型集會/場合好少人出席
同啲人宣傳公會，效率比較低，要花好長時間
而大遊行既目的如果係為叫人入公會
咁倒不如大家落街派加入公會既傳單可能仲實際，又唔洗大遊行比狗圍捕
如果可以，大家都唔想冒險，只係有時候我地冇得擇
我出呢個post，個概念就係

到底區域性遊行同開花，邊樣更可取

開花個問題 係會少咗和理非做cover

港島果日3水炮
當時交通仲要完全比佢地控制，自由出入
開花如果塞到路，依靠車龍做rb
阻礙支援應該會比較理想

兩三區真係頂盡 太多區反而冇敢出

同埋商業區 旺角尖沙咀銅鑼灣係鐵腳
只要有圍捕嗰日已經唔駛做生意

同步舉行

下一步係好市民証

為免真落單入多條虛假文書
* 千祈唔好用人地真logo, 一定要夠假
** 唔好用真職銜
*** 唔好太真，D名都唔好太似真人
**** 後面寫明道具

幾多區都冇用，你用過既招佢都肯定有破解方法

半年以黎所有招數都係第一次成功，因為佢冇準備而破解唔到第一次

同意有人話人數最重要

咪撚發夢 講左幾多次 開花唔會特別安全 你訓醒未？
唔好鳩拉就叫停，和你shop係錦，宜家遊行都係錦？
根本係所有行動都要keep住出，佢就係要你驚

個人覺得18區開花一定仆街 首先勇武既分佈絕對唔平均 18區唔會夠分
超超超和理非唔會搵命博同你玩開花
反而會唔會試下叫區議員約埋一齊 整個全港6區遊行之類?
個人覺得幾有搞頭

開花開花，講咗好耐，開大花花

之前經驗教訓
18區係不太可行
3-5區就做得到
提議3-5區和你shop

有個bug 就係十八區開花嘅人數唔一定等於大遊行人數 和理非係十八區開花嘅參與率都係偏低

18區就無可能
不過無可能單區

白衫出謀獻策

毅進仔負責執行

濫捕唔使坐十年

開花死無全尸

開左咁多次, 政府跪低未

2、3區個分別不大
佢地都照樣可以搬其他警力過去，都係圍捕到

如果係咁既，跟番上邊既巴打講
可能講大遊行擇係商業區，由佢拉和理非，冇裝既好過
起碼記者影到，而且被捕者風險低啲
個人認為唔過7區都唔好搞，同埋好多時開花會傳染
你明我講咩啦

一來18區開花 記者一定唔會夠 到時班警甴做左咩都未必有記者影到
二來6區遊行可以比和理非JOIN到 發夢見到花開係冇乜和理非肯出
反而有遊行(幾區一齊)就有和理非

p

面對強權 香港人只能以人數破敵

分得咁散
死得仲快
識玩一定係跟黑警分區玩
例如集中新界北或者新界南
連住幾區一齊搞遊行

俾夠100萬個只係識叫1212後退嘅都係無用
100萬個都識衝就有用

靠個勇字可以擋tg擋子彈？

只需一粒tg就可以驅散啲無gear嘅和理非。

的確開花可以增加動員力量
起碼我自己果區我心理上覺得安全D, 要走都熟路同快D
但係就要預左被捕人數都係一日百幾二百個
最緊要大家心理解鎖, 唔怕入去48出黎抗爭

17區議會 舉辦遊行

以往開花最重要嘅問題係太少人，就算係天水圍、mk、元朗、沙田呢啲大區。都好似得幾百人

一啲細區，例如西灣河、柴灣、東涌、香港仔咁，甚至係唔夠一百更甚係試過吹完雞得12條友落街開花，狗多過人嘅情況十分常見

要開花前，最重要係點樣係淨係識去遊行嘅人出埋開花，咁先會有效預防班狗捉人

甴近平

如果黑警叫停遊行圍捕 但我地唔理繼續行 又得唔得呢

再和你shop唔屌狗可唔可行？

7-9區夠做 18唔夠人

我係講緊要即刻緊單一區域性遊行
如果大家唔想開花，想遊行既
就要改變一下，可能一日同一時間會有幾個遊行咁
分散警力，減少圍捕網既範圍
而唔係一味講我唔驚就得，都要改變策略

我由頭到尾都有講開花係雙刃劍，可能傷亡仲大
同埋都冇講過和你shop要停，唔好扣我帽子先
你咁熱血，一味屌人冇意思
諗下方法，討論下啦

Btw 「錦」你老母咩

終於有人再講18區開花

推呢個 遊行係一定要既野來 就算和你SHOP都冇一萬人參加
班和理非唔知點解好鍾意行街 冇街行唔會肯出
幾多區就可以再傾 但建議 3-6區 分散到警力 仲會多人出

問題係要有迫切性先會夠人開花

一定唔work
1月1咁疊馬，大家都唔敢
唔好講平時，佢地宜家唔射tg 架啦
直接幾隊防暴衝過黎咬人，即散

包圍遊客

有邊粒核彈煲大過

記者不能同時在所有區出現
即使有, 亦不能同時報導 18區的情況
他們最多只能覆蓋 2-3區

佢地拉幾百人入狗屋跟住拍屁股收工，咁守狗屋果班咪做到嘔??

姐係咁 1月1個主題本身就係和理非+民陣路線
前個晚仲要拗緊好唔好大聲叫港獨
本來就唔係要玩打狗戰 先有父母有一家大細有細路拉小提琴
根係無撚人同你衝啦

你搞番清楚件事先

開花已經比連登仔講到廢左咁嘥氣啦

咁平時區域性既遊行都唔會個個勇武架喎
好似今日上水咁，佢地重狗，藍旗，封鎖交通
圍捕鳩拉人，你估啲人仲可以繼續唔理班狗
keep住行咩？
所以我認為唔可行

如果我係佢, 我一定圍兩三區
清完, 再圍兩三區
就好似之前圍CU, PU, 你點開都唔理你

18區申請遊行，逼佢每區都要派人

我地未去到人人武裝階段，隨身武器都冇件，企定唔郁都嚇唔到佢地

一睇就知你冷氣軍師

有出黎都知要開花已經好困難

之前會咁多人開花都係班狗做左d過份野先會成功

鳩叫開花你覺得會有人理你？

十八區快閃保鮮封路
真係唔好

18區活動早兩三個月人多都證明唔work
至於5-7區活動，其實對於大濫捕都唔會有幫助
一場大濫捕需要50-100隻狗
有準備既情況下，幾個大區既狗數量絕對有能力玩大濫捕

要變既就係和理非，要更快去適應狗狗隨時突襲既節奏
無減少非必要既停留

對手迫得愈緊，我地就要認真思考一下每個行動既目的及潛在風險，去衡量值唔值得咁做

當然，以上所講唔係之前任何手足有做錯，只係班狗愈離愈仆街。對手明目張膽咁犯規我地都只有盡快適應

當然，突如其來既大濫捕好難完全避免
希望大家都做多少少幫身邊既和理非進化，陪佢地渡過呢個心理關口先可以更多人一齊行落去

明明早排開花好地地

係有班左膠定和理非講埋D要大遊行要民意既on9意見，咪搞到今時今日咁囉！

利申我絕不参加on9預約被捕「大遊行」

開花先搞得掂
班仆街黑警係唔係都捉

搞返好連儂牆
重整士氣先啦

其實圍狗屋咪仲好。

咁你首先諗清楚一件事
咩為之"可行" 咩為之"唔可行"
poly救援戰果晚和勇一齊衝 打到遍地火海 但最後救唔到人 被人拉番200幾 結果都係輸 咁又係咪叫"可行"?

香港人無槍無炮 依個係事實
大家肯衝變勇武 最後一樣會有人被捕 依個亦都係事實
如果你認為有人被捕="唔可行"
咁可以話你知 依場抗爭至今係無任何方式係"可行"
除非你升火力 或者有中大之戰果種情緒 可以做到全港18區同時爆發

否則
係敵我武力完全不對等既情況下 得兩個方法解決
1. 拖長戰線 將我方可能既損耗減到最低 等對方變弱
2. 將不對等變成對等

2其實就係小隊行動 私了同靜靜雞
1對我黎講就係唔好隨便開花
遊行和理非街坊被鳩拉 總好過開花少成批勇武

五區遊行試下先？
港島：港島
九龍東：觀塘、黃大仙、將軍澳
九龍西：紅土、油尖旺、深水埗
新界東：沙田、大埔、北區
新界西：荃灣、葵青、大西北

721

快閃開花

[開花攻略]和理非擺街站包圍狗屋出入口, 勇武四出裝修

我都知好難，唔會係短期之內做到
一定要做文宣，一定時間先做到
而我想講既核心概念係
開花呢種多區形式，係可以有效破到圍捕戰術
所以唔應該再單一區域性咁搞，可以嘗試進化一下

你見我有話突發吹雞開花咩？
唔係，我係認為開花可以破到圍捕戰術
而呢樣野值得大家去傾/改善咁解

宜家都有人提議係一日幾個遊行，係唔同區同時進行
以開花形式進行遊行，起碼可以嘗試一下

冷氣軍師就隨你講啦
上網話人冷氣軍師一向冇任何價值可言
係現場講先有說服力

荃灣真係.... 吹極都係得廿幾三十人

戰術都要be water
一時遊行，一時十八區開花，一時靜靜雞
最重要係估我地唔到

前題係要有咁多個勇武&每個勇武都敢打狗
但係好可惜 目前情況未做到呢樣野

岩

十八區開花既話，一定要多街坊唔驚死做埋記者影被捕人，一定唔夠記者

agree, be water, push
香港獨立,唯一出路

重整我方士氣
十八區遊行要有
適當時候加區遊行
然後再十八區開花
方為上策

認同

Push push push 要破解圍捕！！！

你講得都好岩
不過我講既唔可行係指
大家冇可能無視班狗繼續行
你誤會左我

我認同架
有開過post講過，連儂係好重要既一環

香港警方有至少幾千警力，18區咁每區都有200-300幾力，點會唔夠應付示威者?
唔好咁天真以為鄧PK唔會晒冷用盡所有警力對付抗爭者.

十八區開花
亦都可以重點幾區大圍捕
係武力相差太大下
圍捕戰術係無解
唔想付出又想嬴係無可能

每間狗屋都有15架豬 15架eu 左右
約300防暴係平均數
我都知一定夠應付
不過就好似我講既咁
佢地個包圍網同埋交通上，會比單一區域相對好咁解

18區記者點跟

一樣分散大家

遊行集中一區俾和理非出席，今日上水講明和理非都咁大警力，證明佢哋只想圍捕，有文具不宜出席。
其他手足咪留喺自己區睇情況，需要開花定破圍捕。

有道理，遊行完就走人先，唔好繼續行動，((1.1同今日都係有手足唔甘心，想繼續行動，班狗睇準呢個心態就挑釁，手足當然忍唔住就繼續屌狗&行動，但其他狗一早準備完包圍)) 所以要等班狗以為手足唔行動就會收隊，之後手足睇情況就可以立即快閃出現行動。

三區遊行都嫌多，十八區根本唔夠人cover前線做野

大遊行交比和理非
地點：例如港島油尖㕵

勇武就留翻係自己區或者5區
當遊行完左或者被中止既時候
勇武就出動
都係果句
少既(15以下狗)就打
多既就快閃

咁樣一黎就到記者
就到手足
而且沒咁危險
容易翻到屋企
勇武唔係 condom
勇武唔係擋箭牌

咁樣唔知得唔得呢？

十八區真係當某啲區手足係condom
十八區開花班狗就玩游車河
用旺角、太子、深水埗、長沙灣為例
上次十八區佢凈係四五架EU不停巡長沙灣道、彌敦道兩條大路
一見黑衫即刻落車，捉，上車，一氣呵成
本身十八區人數分散就難聚人做事，加上佢游車河，稍微有聚集跡象就打散示威者
除非百幾個勇武好有意識咁一齊換裝一齊聚一齊做嘢之後即刻四散，不過幾乎冇可能

我知道呀
不過你諗深少少，點解我要話十八區
你估我唔知冇可能吹到咁多人咩
不過算啦，現階段大家好似比較想多區同時遊行多啲
當係討論，改善一下，希望減少被捕人數

要光復香港就唔可以死!
全民戴口罩預防武漢肺炎!

好難分散渣力，因為響應人數極少。

推吓先

依家開花，一個區參與嘅人都唔知有冇500

其實可以o係商場唱歌保持熱度，而和你Lunch+和你shop(e.g. Times + Moko果兩次)某程度係無咁危險，始終人多就安全

勇應該standby 開花 狗宿
兩區遊行加開花